【哈里淡出】哈里開腔談淡出皇室 「極悲傷」但「別無選擇」

英國哈里王子宣佈淡出皇室計劃後首度開腔，說行到這一步「極之悲傷」但「別無選擇」。

哈里在倫敦Ivy Chelsea Club出席其慈善機構「毋忘我」（Sentebale）的活動，其間發表演說，表示希望大家聽他以哈里而非王子或公爵身份的真情剖白。他說：「英國永遠是我家，我愛的地方，永遠不變......我成長歲月中，感到你們的衷心支持，你們看到我找到終身追求的真愛與幸福後，我看到你們張開雙臂歡迎梅根，終於，戴安娜的次子成家立室了！」提到兒子阿奇時，他說兒子已在加拿大第一次見到落雪了。

哈里表示，他與梅根抱持共同價值觀，「我倆盡力擁護皇室，自豪地履行皇室人員職責……我倆結婚時，我們興奮而且充滿希望，盡力履行職務......基於那些理由，我們為淡出皇室感到極之悲傷。」他說，淡出並非輕率決定，是在多年的挑戰後，經過多月的商談後達致的。
哈里強調並非想從此與梅根一走了之。他表示「希望繼續在沒有公帑資助下繼續服務女皇、英聯邦和我的軍事協會。可惜，那不可能」。

哈里希望，淡出皇室有助他過更安靜生活。他說：「我23年前喪母時，你們引領並保護着我，你們一直留意着我，但傳媒是強大力量，我希望有一天大家合作互助的力量變得更強，因為那總比我們的力量大。」

哈里讚揚祖母英女皇伊利沙伯二世，表示對她極表尊重，感激她過去數月支持他與梅根。哈里承諾一如以往珍惜國家，全力支持對他很重要的理想、慈善事業和軍事界。

他說：「你們教曉我處世之道。這皇室身份令我對是非對錯了解更多……我們正在經歷一百八十度轉變，感謝你們給我勇氣邁出下一步。」

哈里與梅根兩周前宣佈將展開近乎庶民的生活，女皇為此上周與哈里、皇儲查理斯、威廉王子召開峯會。白金漢宮前天（周六）宣佈，哈里夫婦不再用「殿下」尊稱，不再代表女皇，不用再履行皇室職務，亦不再獲公帑資助。

他表示「希望繼續在沒有公帑資助下繼續服務女皇、英聯邦和我的軍事協會。可惜，那不可能」

簡單黎講 即係我想要HRH個title, 但我又唔想做野
依家玩大左啦 好後悔但都冇辦法
垃圾

睇住倫敦回歸中國 首相變特首 比我都想走去美國啦

走得岩
日落帝國遲早玩完

梅根留係度又比人屌貪錢貪地位
走又比人屌唔尊重皇室
如果真係為左自由去自食其力 我覺得幾好

我覺得佢好驚梅根會同戴安娜一樣下場...

所以先寧願快手脫離關係...

去非洲買塊地做皇帝啦

diana同meghan成日都拎皇室黎做話題...
又唔見kate係咁

你又岩

有個咁嘅老婆, 相信Harry個仔女都唔方高智商

梅根個絛質差Diana 幾廿皮囉
起碼後者好深得民心
呢件痴孖根同Charles第二個老婆一樣, 個朵唔多好囉

Sas hit squad ready

日落狗扭屎忽花都冇用嫁啦
快D去前殖民地求救啦

左毒上腦

佢兩個本身就無皇室風範

Diana咁受英國人歡迎
你拎梅根呢件2手貨比?

Meghan係咪2手貨哩個唔追究啦
卡米拉都係2手貨+情婦上位 依家默默付出服務國民先叫有多返少少支持率

但Meghan係嫁入去之後都冇諗過點付出, 一咪係到要王室點點點
真係當正自己好高貴咁

d仔女大個左會唔會嬲死佢兩個，明明自己可以有公主王子頭銜，而家就咩都冇

唔係我拎佢同戴安娜比
你睇哈里訪問都一味提住戴安娜
不如話哈里驚梅根再係皇室咁搞落去會死於非命先做呢個決定
唔好忘記戴安娜車禍都有好多陰謀論出現過...

如果睇返佢由細到大嗰種悲慘生活
日日懷疑自己老母比自己阿麻殺死
想脫離呢種生活都好合理

Diana was so much younger and relatively inexperienced compared to Meghan.
你估Meghan 少野，做明星，佢又係d女權主義，要證明比全世界人睇自己係幾咁獨立有思想。我認真覺得佢帶壞左哈利。嫁得比佢就預左要面對d咩。今次對皇室打擊好大，擺明柴台。

仲有成日話佢係荷李活明星，事實係佢真係一d都唔算出名。佢d＂作品＂宣傳海報全部都無佢個樣，連名都唔多覺。係當時全世界媒體都咁比面唔用黎攻擊佢。

呢幅圖好正

好心樓主識少少就唔好扮代表，成個連登都做埋呢種post,拉低連登巴絲質素，英國王室關我哋撚事咩，推正經post好過

哈利個仔想做王子，都要佢老豆夠長命，如果佢老豆死先過女王，邊度有王子公主做，全世界王室係咁縮，文雅麗個兩個仔唔係好似佢老豆咁國家有錢比，佢地個輩得王儲個大仔先有錢分，隔離個瑞典都係咁，除咗王儲仔女個個比人cut 曬royal highness,同國家唔會再比錢佢地到佢地九個咗，我係哈利都自己走，拎自己個名加阿媽個名cap水又好，真係做生意都好，佢自己大佬都有3個，等大佬上位，比曬d錢佢自己3個，做咩要分埋比哈里

同情佢+1
佢咁反叛都因為覺得老母俾阿嫲殺死
加上又無威廉嘅物權